Hij veronderstelde niet dat ze nu vochtig konden zijn, in het midden van de dag.
Hij zou het oude huis graag opnieuw willen zien buitengewoon, en zou erg blij zijn om meneer en mevrouw Elton te ontmoeten, en een van zijn buren.
Hij kon helemaal geen bezwaar tegen die van hem en Emma, ​​en Harriet gaat daar op een mooie ochtend.
Hij vond het heel goed gedaan van meneer Knightley om hen uit te nodigen - heel vriendelijk en verstandig - veel slimmer dan uit eten gaan .-- Hij was niet dol op eten Uit.
Mr. Knightley had geluk in de meest gewillige samenloop van elk lichaam.
Het uitnodiging werd overal zo goed ontvangen, dat het leek alsof, zoals Mevrouw Elton, ze namen de regeling allemaal als een bijzonder compliment voor zichzelf .-- Emma en Harriet hadden hoge verwachtingen van plezier ervan; en meneer Weston, ongevraagd, beloofde Frank zover te krijgen sluit je aan, indien mogelijk; een bewijs van goedkeuring en dankbaarheid dat zou kunnen zijn afgezien van .-- Mr. Knightley was toen verplicht dat te zeggen hij zou blij moeten zijn hem te zien; en de heer Weston verloofde zich om geen tijd te verliezen schrijven, en bespaar geen argumenten om hem te laten komen.
Ondertussen herstelde het kreupele paard zich zo snel, dat het feest aan Box Hill was opnieuw onder gelukkige overweging; en eindelijk was Donwell het geregeld voor een dag, en Box Hill voor de volgende, - het weer lijkt precies goed.
Onder een heldere middagzon, in bijna midzomer, was meneer Woodhouse dat veilig vervoerd in zijn rijtuig, met een raam naar beneden om deel te nemen dit al-fresco feest; en in een van de meest comfortabele kamers in de Abbey, speciaal voor hem klaargemaakt door een vuur de hele ochtend, was hij blij geplaatst, rustig op zijn gemak, klaar om met plezier te praten over wat was bereikt en adviseerde elk lichaam om te komen en te gaan zitten, en niet om zichzelf te verwarmen.
- Mevrouw.
Weston, die daar leek te hebben gelopen doel om moe te zijn, en de hele tijd bij hem te zitten, bleef, wanneer alle anderen waren uitgenodigd of overtuigd, zijn geduldige luisteraar en sympathisant.
Het was zo lang geleden dat Emma in de abdij was geweest, zo snel als ze was tevreden over het comfort van haar vader, ze was blij hem te verlaten en te kijken rondom haar; graag haar geheugen opfrissen en corrigeren met meer in het bijzonder observatie, nauwkeuriger begrip van een huis en terreinen die dat wel moeten ooit zo interessant voor haar en haar hele familie.
Ze voelde alle eerlijke trots en zelfgenoegzaamheid waarmee ze haar alliantie aangaat de huidige en toekomstige eigenaar kon eerlijk rechtvaardigen, zoals ze zag de respectabele grootte en stijl van het gebouw, zijn geschikt, worden, kenmerkende situatie, laag en beschut - zijn ruime tuinen strekt zich uit tot weilanden gewassen door een beek, waarvan de abdij, met alle oude verwaarlozing van het vooruitzicht, had nauwelijks een gezicht - en zijn overvloed van hout in rijen en lanen, die noch mode, noch extravagantie had gerooid .-- Het huis was groter dan Hartfield, en totaal anders het, met veel grond, kruipend en onregelmatig, met veel comfortabel, en een of twee knappe kamers .-- Het was precies wat het moest om te zijn, en het zag eruit wat het was - en Emma voelde een toenemend respect ervoor, als de residentie van een familie van die ware gentliteit, niet bezoedeld in bloed en begrip .-- Sommige fouten van drift John Knightley had; maar Isabella had zich onmiskenbaar verbonden.
Ze had ze gegeven geen mannen, noch namen of plaatsen, die een blos konden veroorzaken.
Deze waren aangename gevoelens, en ze liep rond en verwende hen tot het was noodzakelijk om te doen zoals de anderen deden, en verzamel rond de Strawberry-bedden .-- Het hele feest was samengesteld, behalve Frank Churchill, die elk moment uit Richmond verwacht werd; en mevrouw Elton, in al haar apparaten van geluk, haar grote motorkap en haar mand, was erg klaar om de weg te wijzen in het verzamelen, accepteren of praten - aardbeien, en alleen aardbeien, kon nu worden gedacht of gesproken over .-- "De beste vrucht in Engeland - de favoriet van elk lichaam - altijd gezond .-- Dit zijn de mooiste bedden en de beste soorten .-- Heerlijk om mee te maken verzamelen voor jezelf - de enige manier om er echt van te genieten.
- Ochtend beslist de beste tijd - nooit moe - elk soort goed - hautboy oneindig superieur - geen vergelijking - de anderen nauwelijks eetbaar - hautboys zeer schaars - Chili voorkeur - witte hout beste smaak van alle - prijs van aardbeien in Londen - overvloed over Bristol - Maple Grove - teelt - bedden wanneer ze moeten worden vernieuwd - tuinmannen die precies denken anders - geen algemene regel - tuinders nooit uit hun worden gezet manier - heerlijk fruit - alleen te rijk om veel gegeten te worden - inferieur tot kersen - krenten meer verfrissend - alleen bezwaar tegen verzamelen aardbeien de bukken - in het oog springende zon - moe tot de dood - kon het niet verdragen langer - moet gaan zitten in de schaduw. "
Zo, gedurende een half uur, was het gesprek - slechts een keer onderbroken door Mevrouw Weston, die naar buiten kwam, in haar zorgzaamheid naar haar schoonzoon, naar Vraag of hij gekomen was - en ze was een beetje ongemakkelijk.
Ze had er een paar angsten voor zijn paard.
Stoelen die draaglijk in de schaduw waren werden gevonden; en nu was Emma verplicht om te horen waar mevrouw Elton en Jane Fairfax het over hadden.
- A situatie, een zeer wenselijke situatie, in het geding was.
Mevrouw Elton had kreeg het die ochtend te horen en was in vervoering.
